CCNA Course - Multiple Choice Questions
Part 1: Networking Fundamentals
Day 1: Network Devices

Which network device operates at Layer 2 of the OSI model and makes forwarding decisions based on MAC addresses?

A) Router
B) Switch
C) Hub
D) Firewall
Answer: B


What is the primary function of a router in a network?

A) Connect devices within the same network
B) Route traffic between different networks
C) Amplify signals
D) Filter traffic based on MAC addresses
Answer: B


Which device broadcasts all incoming traffic to all ports except the source port?

A) Switch
B) Router
C) Hub
D) Bridge
Answer: C


What type of device is used to connect multiple networks and make forwarding decisions based on IP addresses?

A) Hub
B) Switch
C) Router
D) Repeater
Answer: C


Which network device can operate at multiple layers of the OSI model and provide both switching and routing functions?

A) Hub
B) Multilayer switch
C) Bridge
D) Repeater
Answer: B




Day 2: Interfaces and Cables

What is the maximum cable length for a standard Ethernet Cat5e/Cat6 cable?

A) 50 meters
B) 100 meters
C) 150 meters
D) 200 meters
Answer: B


Which cable type is used to connect two similar devices directly (e.g., switch to switch)?

A) Straight-through cable
B) Crossover cable
C) Rollover cable
D) Fiber optic cable
Answer: B


What type of cable is typically used to connect a computer to a router's console port?

A) Straight-through cable
B) Crossover cable
C) Rollover cable
D) Coaxial cable
Answer: C


Which Ethernet standard supports speeds up to 1 Gbps over copper cabling?

A) 10BASE-T
B) 100BASE-TX
C) 1000BASE-T
D) 10GBASE-T
Answer: C


What is the main advantage of fiber optic cables over copper cables?

A) Lower cost
B) Easier installation
C) Longer distance and immunity to EMI
D) Better compatibility
Answer: C




Day 3: OSI Model & TCP/IP Suite

How many layers does the OSI model have?

A) 5
B) 7
C) 4
D) 6
Answer: B


Which OSI layer is responsible for end-to-end communication and error recovery?

A) Network Layer
B) Data Link Layer
C) Transport Layer
D) Session Layer
Answer: C


At which OSI layer does a router operate?

A) Layer 1
B) Layer 2
C) Layer 3
D) Layer 4
Answer: C


Which TCP/IP layer corresponds to the OSI Physical and Data Link layers?

A) Internet Layer
B) Network Access Layer
C) Transport Layer
D) Application Layer
Answer: B


What is the Protocol Data Unit (PDU) at the Transport Layer called?

A) Frame
B) Packet
C) Segment
D) Data
Answer: C




Day 4: Intro to the CLI

Which command is used to enter privileged EXEC mode on a Cisco device?

A) enable
B) configure terminal
C) login
D) exec
Answer: A


What command is used to save the running configuration to the startup configuration?

A) save config
B) write memory
C) copy run start
D) Both B and C
Answer: D


Which command enters global configuration mode?

A) enable
B) config t
C) configure
D) setup
Answer: B


What is the purpose of the "no" command in Cisco IOS?

A) Deny access
B) Remove or disable a configuration
C) Exit configuration mode
D) Display negative output
Answer: B


Which command displays the current configuration that is running on the device?

A) show startup-config
B) show running-config
C) show config
D) display config
Answer: B




Day 5: Ethernet LAN Switching (Part 1)

What is the format of a MAC address?

A) 32-bit binary
B) 48-bit hexadecimal
C) 64-bit decimal
D) 128-bit hexadecimal
Answer: B


How does a switch learn MAC addresses?

A) Manually configured
B) By examining source MAC addresses of incoming frames
C) By examining destination MAC addresses
D) Through DHCP
Answer: B


What does a switch do when it receives a frame with an unknown destination MAC address?

A) Drops the frame
B) Forwards it to the default gateway
C) Floods it out all ports except the source port
D) Sends an error message
Answer: C


What is the maximum number of MAC addresses a switch can typically store in its MAC address table?

A) 256
B) 1,024
C) Varies by switch model (typically thousands)
D) Unlimited
Answer: C


What happens to MAC address table entries if no traffic is received from that address for a period of time?

A) They are marked as inactive
B) They are aged out and removed
C) They are archived
D) Nothing happens
Answer: B




Day 6: Ethernet LAN Switching (Part 2)

What is the default aging time for MAC address table entries on most Cisco switches?

A) 30 seconds
B) 60 seconds
C) 300 seconds (5 minutes)
D) 600 seconds (10 minutes)
Answer: C


Which switching method begins forwarding a frame before the entire frame is received?

A) Store-and-forward
B) Cut-through
C) Fragment-free
D) Adaptive switching
Answer: B


What is the main advantage of store-and-forward switching?

A) Lowest latency
B) Error checking before forwarding
C) Fastest processing
D) Less memory required
Answer: B


What type of frame does a switch receive when a broadcast is sent?

A) Unicast frame
B) Multicast frame
C) Broadcast frame with destination MAC FF:FF:FF:FF:FF:FF
D) Anycast frame
Answer: C


What command shows the MAC address table on a Cisco switch?

A) show mac table
B) show mac-address-table
C) display mac addresses
D) show addresses
Answer: B




Day 7: IPv4 Addressing (Part 1)

How many bits are in an IPv4 address?

A) 16
B) 32
C) 64
D) 128
Answer: B


Which class of IPv4 address has a first octet range of 192-223?

A) Class A
B) Class B
C) Class C
D) Class D
Answer: C


What is the default subnet mask for a Class B network?

A) 255.0.0.0
B) 255.255.0.0
C) 255.255.255.0
D) 255.255.255.255
Answer: B


Which of the following is a private IP address range?

A) 172.32.0.0/12
B) 10.0.0.0/8
C) 192.169.0.0/16
D) 11.0.0.0/8
Answer: B


What is the binary equivalent of the decimal number 192?

A) 11000000
B) 10101010
C) 11001100
D) 10110000
Answer: A




Day 8: IPv4 Addressing (Part 2)

What does CIDR stand for?

A) Class Interdomain Routing
B) Classless Inter-Domain Routing
C) Classful Internet Domain Routing
D) Combined Internet Domain Resolution
Answer: B


How many usable host addresses are in a /28 network?

A) 14
B) 16
C) 30
D) 32
Answer: A


What is the network address for the IP 192.168.10.75/26?

A) 192.168.10.0
B) 192.168.10.64
C) 192.168.10.128
D) 192.168.10.32
Answer: B


Which command is used to configure an IP address on a Cisco router interface?

A) set ip address
B) ip address [address] [mask]
C) address ip [address] [mask]
D) configure ip [address]
Answer: B


What is the broadcast address for the network 10.1.1.0/24?

A) 10.1.1.0
B) 10.1.1.255
C) 10.1.1.254
D) 10.1.2.0
Answer: B




Day 9: Switch Interfaces

What is the default state of switch interfaces on most Cisco switches?

A) Administratively down
B) Enabled and up
C) Disabled
D) Shutdown
Answer: B


Which command shows the status of all interfaces on a switch?

A) show interfaces
B) show ip interface brief
C) show interface status
D) All of the above
Answer: D


What does the speed/duplex setting "auto" mean on a switch interface?

A) Maximum speed only
B) Negotiates speed and duplex with connected device
C) Always uses full duplex
D) Disables the interface
Answer: B


Which command disables an interface on a Cisco switch?

A) disable
B) no enable
C) shutdown
D) down
Answer: C


What is a duplex mismatch and what problem does it cause?

A) Different cable types; causes no connection
B) One side full-duplex, other half-duplex; causes performance issues
C) Different IP addresses; causes routing errors
D) Different VLANs; causes no communication
Answer: B




Day 10: The IPv4 Header

What is the minimum size of an IPv4 header without options?

A) 20 bytes
B) 32 bytes
C) 40 bytes
D) 60 bytes
Answer: A


Which field in the IPv4 header is used to prevent routing loops?

A) Header Checksum
B) Time to Live (TTL)
C) Fragment Offset
D) Protocol
Answer: B


What does the Protocol field in the IPv4 header indicate?

A) The version of IP
B) The upper layer protocol (TCP, UDP, ICMP, etc.)
C) The source port number
D) The packet priority
Answer: B


What is the maximum value of the TTL field?

A) 64
B) 128
C) 255
D) 512
Answer: C


Which field in the IPv4 header contains the source IP address?

A) Bytes 0-3
B) Bytes 8-11
C) Bytes 12-15
D) Bytes 16-19
Answer: C




Part 2: Routing & IP Connectivity
Day 11: Routing Fundamentals & Static Routing

What information does a routing table contain?

A) MAC addresses
B) Network destinations and how to reach them
C) Port numbers
D) User credentials
Answer: B


What command is used to configure a static route on a Cisco router?

A) route add
B) ip route [destination] [mask] [next-hop]
C) set route
D) configure route
Answer: B


What is the administrative distance of a directly connected network?

A) 0
B) 1
C) 5
D) 10
Answer: A


What is the administrative distance of a static route?

A) 0
B) 1
C) 5
D) 10
Answer: B


Which command displays the routing table on a Cisco router?

A) show routes
B) show ip route
C) display routing-table
D) show routing
Answer: B




Day 12: Life of a Packet

What process does a device use to determine if a destination IP is on the same network?

A) MAC address lookup
B) ANDing the IP address with the subnet mask
C) DNS resolution
D) ARP broadcast
Answer: B


What protocol is used to resolve an IP address to a MAC address?

A) ICMP
B) DNS
C) ARP
D) DHCP
Answer: C


What happens to the TTL field in the IP header at each router hop?

A) Increases by 1
B) Decreases by 1
C) Stays the same
D) Resets to 255
Answer: B


When a packet travels through a router, which addresses change?

A) Source and destination IP addresses
B) Source and destination MAC addresses
C) Only source IP address
D) Only destination IP address
Answer: B


What message is sent back when TTL reaches 0?

A) Destination Unreachable
B) Time Exceeded
C) Echo Reply
D) Redirect
Answer: B




Day 13: Subnetting (Part 1)

How many subnets can be created from a /24 network if you borrow 3 bits?

A) 3
B) 6
C) 8
D) 16
Answer: C


What is the subnet mask for a /27 network in decimal notation?

A) 255.255.255.0
B) 255.255.255.128
C) 255.255.255.192
D) 255.255.255.224
Answer: D


How many usable host addresses are in a /29 subnet?

A) 4
B) 6
C) 8
D) 14
Answer: B


What is the network address increment for a /26 subnet?

A) 32
B) 64
C) 128
D) 256
Answer: B


If you need at least 30 host addresses per subnet, what is the minimum subnet mask you can use?

A) /26
B) /27
C) /28
D) /29
Answer: A




Day 14: Subnetting (Part 2)

What is the valid host range for the network 192.168.1.64/27?

A) 192.168.1.65 - 192.168.1.94
B) 192.168.1.64 - 192.168.1.95
C) 192.168.1.65 - 192.168.1.95
D) 192.168.1.1 - 192.168.1.62
Answer: A


How many /28 subnets can be created from a /24 network?

A) 8
B) 12
C) 16
D) 32
Answer: C


What is the broadcast address for 10.10.10.128/25?

A) 10.10.10.127
B) 10.10.10.255
C) 10.10.10.254
D) 10.10.10.191
Answer: B


If you subnet 172.16.0.0/16 into /24 networks, how many subnets do you get?

A) 16
B) 64
C) 128
D) 256
Answer: D


What subnet does the IP address 192.168.1.195/28 belong to?

A) 192.168.1.176/28
B) 192.168.1.192/28
C) 192.168.1.208/28
D) 192.168.1.128/28
Answer: B




Day 15: Subnetting (Part 3 - VLSM)

What does VLSM stand for?

A) Very Large Subnet Mask
B) Variable Length Subnet Mask
C) Virtual LAN Subnet Mask
D) Verified Length Subnet Masking
Answer: B


What is the main advantage of VLSM?

A) Easier configuration
B) More efficient use of IP address space
C) Faster routing
D) Better security
Answer: B


When using VLSM, which subnets should you allocate first?

A) Smallest subnets first
B) Largest subnets first
C) Any order
D) Medium-sized subnets first
Answer: B


Can VLSM be used with classful routing protocols?

A) Yes, always
B) No, only classless routing protocols support VLSM
C) Only with RIPv1
D) Only with IGRP
Answer: B


Which of the following is a classless routing protocol that supports VLSM?

A) RIPv1
B) IGRP
C) OSPF
D) All of the above
Answer: C




Part 3: Switching & VLANs
Day 16: VLANs (Part 1)

What is the purpose of VLANs?

A) Increase bandwidth
B) Segment broadcast domains logically
C) Increase physical security
D) Replace routers
Answer: B


What is the default VLAN on Cisco switches?

A) VLAN 0
B) VLAN 1
C) VLAN 10
D) VLAN 100
Answer: B


What is the normal range of VLANs?

A) 1-1005
B) 1-4094
C) 2-1001
D) 2-4094
Answer: A


Which command creates a VLAN on a Cisco switch?

A) create vlan [number]
B) vlan [number]
C) add vlan [number]
D) set vlan [number]
Answer: B


What type of port carries traffic for only one VLAN?

A) Trunk port
B) Access port
C) Dynamic port
D) Hybrid port
Answer: B




Day 17: VLANs (Part 2)

What is the purpose of a trunk port?

A) Connect end devices
B) Carry traffic for multiple VLANs between switches
C) Provide redundancy
D) Block unauthorized VLANs
Answer: B


Which protocol is used to tag VLAN traffic on trunk links?

A) VTP
B) STP
C) 802.1Q
D) ISL
Answer: C


What is the native VLAN on a trunk port?

A) VLAN that is blocked
B) VLAN that carries untagged traffic
C) VLAN with highest priority
D) VLAN 0
Answer: B


What is the default native VLAN?

A) VLAN 0
B) VLAN 1
C) VLAN 100
D) VLAN 999
Answer: B


Which command configures a switch port as a trunk?

A) switchport mode access
B) switchport mode trunk
C) switchport trunk
D) set trunk
Answer: B




Day 18: VLANs (Part 3)

What is inter-VLAN routing?

A) Routing between different switches
B) Routing between different VLANs
C) Routing within the same VLAN
D) Routing between different routers
Answer: B


What is Router-on-a-Stick (ROAS)?

A) Physical router placement
B) Using a router with subinterfaces to route between VLANs
C) Stacking multiple routers
D) Redundant router configuration
Answer: B


What command creates a subinterface on a router?

A) interface gigabitEthernet 0/0.10
B) subinterface 0/0.10
C) create subinterface 10
D) vlan interface 10
Answer: A


Which command associates a subinterface with a VLAN?

A) vlan [number]
B) encapsulation dot1q [vlan-id]
C) trunk vlan [number]
D) set vlan [number]
Answer: B


What is the advantage of using a Layer 3 switch for inter-VLAN routing?

A) Lower cost
B) Easier configuration
C) Better performance than ROAS
D) More VLANs supported
Answer: C




Day 19: DTP & VTP

What does DTP stand for?

A) Dynamic Trunking Protocol
B) Data Transfer Protocol
C) Dynamic Transfer Protocol
D) Distributed Trunking Protocol
Answer: A


What is the default DTP mode on Cisco switches?

A) Trunk
B) Access
C) Dynamic Auto
D) Dynamic Desirable
Answer: C


What does VTP stand for?

A) VLAN Transfer Protocol
B) VLAN Trunking Protocol
C) Virtual Trunking Protocol
D) Virtual Transfer Protocol
Answer: B


In which VTP mode can you create, modify, and delete VLANs?

A) Server mode
B) Client mode
C) Transparent mode
D) All modes
Answer: A


Why is VTP version 3 preferred over version 2?

A) Faster synchronization
B) Better security and protection against accidental changes
C) Supports more VLANs
D) Easier configuration
Answer: B




Day 20: Spanning Tree Protocol (Part 1)

What is the primary purpose of Spanning Tree Protocol (STP)?

A) Increase bandwidth
B) Prevent Layer 2 loops
C) Provide redundancy
D) Load balancing
Answer: B


What IEEE standard defines the original Spanning Tree Protocol?

A) 802.1Q
B) 802.1D
C) 802.1W
D) 802.1X
Answer: B


What is the root bridge in STP?

A) Switch with highest MAC address
B) Switch with lowest priority and MAC address
C) Switch with most connections
D) Manually designated switch
Answer: B


What is the default STP priority value?

A) 0
B) 4096
C) 32768
D) 65535
Answer: C


What are the STP port states in order?

A) Disabled, Blocking, Listening, Learning, Forwarding
B) Blocking, Listening, Learning, Forwarding
C) Listening, Learning, Blocking, Forwarding
D) Learning, Listening, Forwarding
Answer: B




Day 21: Spanning Tree Protocol (Part 2)

How long does it take for a port to transition from Blocking to Forwarding in standard STP?

A) 15 seconds
B) 20 seconds
C) 30 seconds
D) 50 seconds
Answer: D


What is the purpose of BPDU Guard?

A) Prevent unauthorized switches from affecting STP topology
B) Speed up convergence
C) Block BPDUs on trunk ports
D) Increase security
Answer: A


What feature allows edge ports to immediately transition to Forwarding state?

A) UplinkFast
B) BackboneFast
C) PortFast
D) RootGuard
Answer: C


What is the STP cost of a 1 Gbps link?

A) 4
B) 19
C) 100
D) 1000
Answer: A


Which command sets the STP priority on a Cisco switch?

A) set priority [value]
B) spanning-tree vlan [vlan-id] priority [value]
C) stp priority [value]
D) priority [value]
Answer: B




Day 22: Rapid STP

What IEEE standard defines Rapid Spanning Tree Protocol (RSTP)?

A) 802.1D
B) 802.1W
C) 802.1S
D) 802.1Q
Answer: B


What is the maximum convergence time for RSTP?

A) About 50 seconds
B) About 30 seconds
C) About 6 seconds (3x Hello time)
D) Instantaneous
Answer: C


Which RSTP port role replaces the STP Blocking state?

A) Designated
B) Root
C) Alternate
D) Backup
Answer: C


What RSTP port state is equivalent to STP Forwarding?

A) Learning
B) Discarding
C) Forwarding
D) Listening
Answer: C


What is the RSTP port type for connections to end devices?

A) Point-to-point
B) Shared
C) Edge
D) Root
Answer: C




Day 23: EtherChannel

What is the purpose of EtherChannel?

A) Increase security
B) Bundle multiple physical links into one logical link
C) Separate VLANs
D) Prevent loops
Answer: B


What are the two protocols that can be used to negotiate EtherChannel?

A) STP and RSTP
B) VTP and DTP
C) LACP and PAgP
D) OSPF and EIGRP
Answer: C


Which EtherChannel protocol is an IEEE standard?

A) PAgP
B) LACP
C) Both
D) Neither
Answer: B


What is the maximum number of physical interfaces that can be in an EtherChannel?

A) 4
B) 8
C) 16
D) 32
Answer: B


What must be identical on all interfaces in an EtherChannel?

A) Speed, duplex, and VLAN configuration
B) Only speed
C) Only VLAN
D) Nothing needs to match
Answer: A




Part 4: Dynamic Routing
Day 24: Dynamic Routing

What is the main advantage of dynamic routing over static routing?

A) More secure
B) Automatically adapts to network topology changes
C) Faster packet forwarding
D) Lower bandwidth usage
Answer: B


What are the two main categories of dynamic routing protocols?

A) Static and Dynamic
B) Interior and Exterior
C) Distance Vector and Link State
D) Classful and Classless
Answer: C


What metric does RIP use?

A) Bandwidth
B) Hop count
C) Cost
D) Delay
Answer: B


What is administrative distance used for?

A) Calculate metric
B) Determine trustworthiness of routing sources
C) Set router priority
D) Configure access lists
Answer: B


Which has the lowest administrative distance?

A) Static route
B) OSPF
C) EIGRP
D) RIP
Answer: A    


Day 25: RIP & EIGRP
Which of the following is a characteristic of RIPv2 that is NOT present in RIPv1?
a) Uses hop count as its metric
b) Supports classful routing
c) Sends updates via multicast (224.0.0.9)
d) Includes subnet mask in routing updates
Correct: d

What is the default administrative distance (AD) of EIGRP internal routes?
a) 90
b) 100
c) 110
d) 120
Correct: a

EIGRP uses a composite metric. By default, which two metrics does it use to calculate its best path?
a) Bandwidth and Load
b) Bandwidth and Delay
c) Load and Reliability
d) Delay and MTU
Correct: b

Which command correctly enables EIGRP for autonomous system 100 on a Cisco router?
a) router eigrp
b) router eigrp 100
c) enable eigrp 100
d) routing-protocol eigrp 100
Correct: b

What is the primary purpose of the EIGRP "Feasible Condition"?
a) To determine the composite metric
b) To establish neighbor adjacencies
c) To select a feasible successor and prevent routing loops
d) To redistribute routes from other protocols
Correct: c

Day 26: OSPF (Part 1)
Which OSPF packet type is used to initially discover OSPF neighbors and establish neighbor adjacencies?
a) LSU (Link-State Update)
b) LSA (Link-State Advertisement)
c) Hello
d) LSR (Link-State Request)
Correct: c

What must match on two OSPF routers for them to become adjacent neighbors on a multi-access network? (Choose two)
a) IP Address
b) Area ID
c) Router ID
d) Hello and Dead Timers
Correct: b, d

What is the purpose of the OSPF Router ID?
a) To set the metric for all interfaces
b) To uniquely identify each router in the OSPF domain
c) To determine the DR/BDR election priority
d) To define the subnet mask for advertised routes
Correct: b

Which command correctly places an interface with IP address 10.1.1.1/24 into OSPF area 0?
a) network 10.1.1.0 0.0.0.255 area 0
b) router ospf 1 followed by network 10.1.1.0 255.255.255.0 area 0
c) ospf enable area 0
d) network 10.0.0.0 0.255.255.255 area 0
Correct: a

On a multi-access network (like Ethernet), which OSPF router types form adjacencies with all other routers to ensure efficient LSA flooding?
a) All routers form full mesh adjacencies
b) Only the Designated Router (DR) and Backup Designated Router (BDR)
c) Only routers with the highest priority
d) Only ABRs (Area Border Routers)
Correct: b

Day 27: OSPF (Part 2)
What is the primary function of an OSPF Designated Router (DR)?
a) To act as a default gateway for the area
b) To summarize routes between areas
c) To reduce routing update overhead by managing LSA exchanges on a multi-access segment
d) To authenticate all OSPF packets
Correct: c

In OSPF, what is the default reference bandwidth used to calculate interface cost?
a) 1 Mbps
b) 10 Mbps
c) 100 Mbps
d) 1 Gbps
Correct: c

Which OSPF router type connects an OSPF area to the backbone area (Area 0)?
a) Internal Router
b) Autonomous System Boundary Router (ASBR)
c) Designated Router (DR)
d) Area Border Router (ABR)
Correct: d

The OSPF metric (cost) for an interface is calculated using which formula?
a) Cost = Reference Bandwidth / Interface Bandwidth
b) Cost = Hop Count
c) Cost = Delay / 10
d) Cost = 10^8 / Bandwidth in bps
Correct: a

What OSPF LSA type is generated by an ABR to advertise networks from one area to the backbone area?
a) Type 1 - Router LSA
b) Type 2 - Network LSA
c) Type 3 - Summary LSA
d) Type 5 - AS External LSA
Correct: c

Day 28: OSPF (Part 3)
Which command will display the OSPF neighbor adjacency table on a Cisco router?
a) show ip ospf
b) show ip route ospf
c) show ip ospf neighbor
d) show ospf database
Correct: c

An OSPF router is in the "FULL" state with a neighbor. What does this indicate?
a) The routers are exchanging Hello packets only.
b) The routers have successfully exchanged complete Link-State Databases (LSDBs).
c) The routers are in the process of exchanging LSRs and LSUs.
d) The neighbor relationship is down.
Correct: b

What is a key advantage of OSPF over RIP?
a) Simpler configuration
b) Faster convergence
c) Uses less bandwidth for updates
d) Has a lower administrative distance
Correct: b

When troubleshooting OSPF, you notice two routers are stuck in the "2-WAY" state. What is the most likely cause on a broadcast network?
a) Mismatched Area IDs
b) They are both DROTHERs (non-DR/BDR routers) and do not need to form a full adjacency with each other.
c) Mismatched authentication passwords
d) Duplicate Router IDs
Correct: b

Which OSPF LSA type is flooded only within the area it originated and describes the links connected to a router?
a) Type 1 - Router LSA
b) Type 3 - Summary LSA
c) Type 4 - ASBR Summary LSA
d) Type 5 - AS External LSA
Correct: a

Day 29: FHRP (HSRP)
What is the primary purpose of a First Hop Redundancy Protocol (FHRP) like HSRP?
a) To load balance traffic between multiple default gateways
b) To provide a virtual default gateway IP address for hosts, ensuring availability if the physical gateway fails
c) To encrypt traffic between the host and the gateway
d) To dynamically assign IP addresses to hosts
Correct: b

In HSRP, which router is responsible for forwarding traffic sent to the virtual IP address?
a) The router with the highest IP address on the LAN
b) The Standby router
c) The Active router
d) All routers in the HSRP group
Correct: c

What is the default HSRP priority value?
a) 0
b) 50
c) 100
d) 255
Correct: c

Which HSRP group number is valid for configuration?
a) 0
b) 256
c) 1000
d) 4096
Correct: a (HSRP group numbers range from 0-255)

What command is used to configure a router's HSRP priority?
a) standby *group* priority *value*
b) hsrp *group* priority *value*
c) ip hsrp priority *value*
d) redundancy priority *value*
Correct: a



Day 30: TCP & UDP
Which protocol is connection-oriented and provides reliable data delivery with acknowledgments and sequencing?
a) IP
b) ICMP
c) TCP
d) UDP
Correct: c

What is the purpose of TCP's three-way handshake?
a) To encrypt the data
b) To establish a connection between sender and receiver
c) To compress the data
d) To negotiate window size
Correct: b

Which transport layer protocol would be most appropriate for VoIP traffic due to its low overhead?
a) TCP
b) FTP
c) HTTP
d) UDP
Correct: d

What does the term "windowing" refer to in TCP?
a) The process of dividing data into segments
b) The number of unacknowledged bytes that can be sent before requiring an acknowledgment
c) The time between sending a segment and receiving its acknowledgment
d) The process of establishing a connection
Correct: b

Which TCP header flag is used to initiate a connection and is set during the first step of the three-way handshake?
a) ACK
b) FIN
c) SYN
d) RST
Correct: c

Day 31: IPv6 (Part 1)
What is the primary motivation for transitioning from IPv4 to IPv6?
a) Improved security
b) Faster routing
c) Larger address space
d) Simplified header format
Correct: c

How many bits are in an IPv6 address?
a) 32
b) 64
c) 128
d) 256
Correct: c

Which of the following is a valid IPv6 address representation?
a) 2001:0db8:0000:0000:0000:ff00:0042:8329
b) 2001:db8::ff00:42:8329
c) Both a and b
d) 2001:db8:0:0:0:ff00:42:8329:1
Correct: c

What is the IPv6 equivalent of IPv4's loopback address (127.0.0.1)?
a) ::1
b) fe80::1
c) 2001::1
d) ff02::1
Correct: a

Which IPv6 address type is used for communication between a single sender and the nearest of multiple receivers?
a) Unicast
b) Anycast
c) Multicast
d) Broadcast
Correct: b

Day 32: IPv6 (Part 2)
What is the first 64 bits of an IPv6 address typically called?
a) Interface ID
b) Subnet prefix
c) Network portion
d) Global routing prefix
Correct: b

Which IPv6 address prefix is used for link-local addresses?
a) 2001::/16
b) fe80::/10
c) fc00::/7
d) ff00::/8
Correct: b

What IPv6 address type is used for communication with all devices on the local link?
a) Unique local address
b) Global unicast address
c) Link-local multicast
d) Solicited-node multicast
Correct: c

Which protocol replaces ARP in IPv6?
a) NDP (Neighbor Discovery Protocol)
b) ICMPv6
c) DHCPv6
d) EIGRP for IPv6
Correct: a

What is the purpose of Duplicate Address Detection (DAD) in IPv6?
a) To discover default gateways
b) To ensure no other node is using the same address on the link
c) To find the MAC address of a neighbor
d) To configure automatic addresses
Correct: b

Day 33: IPv6 (Part 3)
Which method of IPv6 address assignment uses router advertisements but no DHCP server?
a) SLAAC (Stateless Address Autoconfiguration)
b) Stateful DHCPv6
c) Static assignment
d) EUI-64
Correct: a

What command enables IPv6 routing on a Cisco router?
a) ipv6 enable
b) ipv6 unicast-routing
c) ipv6 routing
d) enable ipv6
Correct: b

Which IPv6 transition technique encapsulates IPv6 packets inside IPv4 packets?
a) Dual-stack
b) NAT-PT
c) 6to4 tunneling
d) Teredo
Correct: c

How does SLAAC generate the Interface ID when using EUI-64?
a) Uses a random number
b) Inserts FFFE in the middle of the MAC address and flips the 7th bit
c) Uses DHCPv6
d) Uses the last 64 bits of the IPv4 address
Correct: b

Which command correctly assigns an IPv6 address to an interface?
a) ip address 2001:db8:1::1/64
b) ipv6 address 2001:db8:1::1/64
c) address ipv6 2001:db8:1::1 255.255.255.0
d) ipv6 2001:db8:1::1/64
Correct: b

Day 34: Standard ACLs
What number range is used for standard IPv4 ACLs on Cisco devices?
a) 1-99
b) 100-199
c) 200-299
d) 1300-1999
Correct: a

Where should a standard ACL be placed for optimal performance and security?
a) As close as possible to the source of the traffic
b) As close as possible to the destination of the traffic
c) On the core router
d) On all routers in the path
Correct: b

What does this ACL entry do? access-list 1 deny 192.168.1.0 0.0.0.255
a) Denies traffic from host 192.168.1.0
b) Denies traffic from the entire 192.168.1.0/24 network
c) Permits traffic from 192.168.1.0 network
d) Denies traffic to 192.168.1.0 network
Correct: b

What is applied by default at the end of every ACL?
a) permit any
b) deny any
c) permit host any
d) An explicit permit for local traffic
Correct: b

Which wildcard mask would match exactly the host 10.1.1.1?
a) 0.0.0.0
b) 255.255.255.255
c) 0.0.0.255
d) 255.255.255.0
Correct: a

Day 35: Extended ACLs
What number range is used for extended IPv4 ACLs on Cisco devices?
a) 1-99
b) 100-199
c) 200-299
d) Both b and c
Correct: d

Which of the following can an extended ACL filter based on? (Choose two)
a) Source IP address only
b) Source and destination IP address
c) Protocol type (TCP, UDP, etc.)
d) MAC address
Correct: b, c

Where should an extended ACL typically be placed?
a) As close as possible to the source
b) As close as possible to the destination
c) On the firewall only
d) Doesn't matter
Correct: a

What does this ACL entry do? access-list 101 permit tcp 192.168.1.0 0.0.0.255 any eq 80
a) Permits TCP traffic from 192.168.1.0/24 to any destination on port 80
b) Permits all traffic from 192.168.1.0/24
c) Permits UDP traffic on port 80
d) Denies web traffic from 192.168.1.0/24
Correct: a

Which command applies an ACL named MY-ACL to an interface for inbound traffic?
a) ip access-group MY-ACL in
b) access-class MY-ACL in
c) apply access-list MY-ACL inbound
d) ip access-list MY-ACL in
Correct: a

Day 36: CDP & LLDP
What does CDP stand for?
a) Cisco Device Protocol
b) Cisco Discovery Protocol
c) Connected Device Protocol
d) Configuration Discovery Protocol
Correct: b

Which of the following information is NOT shared by CDP?
a) Device hostname
b) IP address
c) Operating system version
d) Routing table
Correct: d

What is a key advantage of LLDP over CDP?
a) LLDP is proprietary to Cisco
b) LLDP is vendor-neutral (IEEE 802.1AB)
c) LLDP provides more detailed information
d) LLDP uses less bandwidth
Correct: b

Which command shows CDP neighbors?
a) show neighbors
b) show cdp neighbors
c) show lldp neighbors
d) show cdp traffic
Correct: b

On which OSI layer do CDP and LLDP operate?
a) Layer 1
b) Layer 2
c) Layer 3
d) Layer 4
Correct: b

Day 37: NTP
What is the primary purpose of NTP?
a) To synchronize time across network devices
b) To synchronize configurations
c) To transfer files
d) To manage IP addresses
Correct: a

What NTP stratum level is considered the most accurate time source?
a) Stratum 0
b) Stratum 1
c) Stratum 15
d) Stratum 16
Correct: b

Which command configures a Cisco router to synchronize its clock with an NTP server at 192.168.1.10?
a) ntp server 192.168.1.10
b) clock set 192.168.1.10
c) time server 192.168.1.10
d) ntp master 192.168.1.10
Correct: a

What happens if you configure a device as an NTP master without specifying a stratum?
a) It becomes stratum 0
b) It becomes stratum 1
c) It becomes stratum 8
d) It doesn't synchronize
Correct: c

Why is time synchronization important for network devices? (Choose two)
a) For accurate timestamps in logs and troubleshooting
b) For security certificate validation
c) For faster routing convergence
d) For QoS prioritization
Correct: a, b

Day 38: DNS
What does DNS stand for?
a) Domain Name System
b) Dynamic Name Service
c) Distributed Name Service
d) Domain Network System
Correct: a

What type of DNS record maps a hostname to an IPv4 address?
a) AAAA record
b) CNAME record
c) A record
d) MX record
Correct: c

Which command configures a DNS server on a Cisco router?
a) dns server 8.8.8.8
b) ip name-server 8.8.8.8
c) name-server 8.8.8.8
d) ip dns server 8.8.8.8
Correct: b

What is the purpose of DNS caching?
a) To store DNS records locally to reduce lookup time
b) To encrypt DNS queries
c) To distribute DNS load
d) To prevent DNS attacks
Correct: a

Which DNS record type is used for mail servers?
a) A record
b) CNAME record
c) TXT record
d) MX record
Correct: d

Day 39: DHCP
What does DHCP stand for?
a) Dynamic Host Configuration Protocol
b) Domain Host Control Protocol
c) Dynamic Host Control Program
d) Domain Host Configuration Protocol
Correct: a

What is the first message sent by a DHCP client?
a) DHCP OFFER
b) DHCP REQUEST
c) DHCP DISCOVER
d) DHCP ACK
Correct: c

Which DHCP message is a broadcast sent by the server offering an IP address?
a) DHCP DISCOVER
b) DHCP OFFER
c) DHCP REQUEST
d) DHCP ACK
Correct: b

What is included in a DHCP lease besides the IP address? (Choose two)
a) Subnet mask
b) Default gateway
c) DNS server
d) Routing table
Correct: a, b, c

Which command enables DHCP services on a Cisco router interface?
a) ip dhcp server
b) dhcp enable
c) ip helper-address [dhcp-server-ip]
d) service dhcp
Correct: d

Day 40: SNMP
What does SNMP stand for?
a) Simple Network Management Protocol
b) System Network Management Program
c) Simple Network Monitoring Protocol
d) System Network Monitoring Protocol
Correct: a

Which SNMP component runs on network devices and responds to requests?
a) Manager
b) Agent
c) MIB
d) Community string
Correct: b

What is the purpose of the MIB?
a) To store configuration files
b) To define a database of manageable objects
c) To encrypt SNMP traffic
d) To authenticate users
Correct: b

Which SNMP version provides encryption and authentication?
a) SNMPv1
b) SNMPv2c
c) SNMPv3
d) All versions
Correct: c

What is a "trap" in SNMP?
a) A request from manager to agent
b) An unsolicited message from agent to manager
c) A database query
d) A configuration command
Correct: b

Day 41: Syslog
What is the default syslog facility level on Cisco devices?
a) local0
b) local7
c) user
d) kern
Correct: b

Which syslog severity level indicates the highest severity?
a) Debugging (7)
b) Informational (6)
c) Emergency (0)
d) Warning (4)
Correct: c

What command sends syslog messages to a server at 192.168.1.100?
a) logging host 192.168.1.100
b) syslog server 192.168.1.100
c) logging 192.168.1.100
d) log host 192.168.1.100
Correct: c

Which command displays syslog messages on the console?
a) show logging
b) show log
c) show syslog
d) display logging
Correct: a

What does severity level 6 (Informational) typically indicate?
a) System is unusable
b) Normal but significant condition
c) Informational messages only
d) Debugging messages
Correct: c

Day 42: SSH
Why is SSH preferred over Telnet?
a) SSH is faster
b) SSH provides encryption
c) SSH uses less bandwidth
d) SSH is easier to configure
Correct: b

What is the first step in configuring SSH on a Cisco device?
a) Generate RSA keys
b) Configure domain name
c) Create local user accounts
d) Enable SSH version 2
Correct: b

Which command generates RSA keys for SSH?
a) crypto key generate rsa
b) ssh generate keys
c) generate rsa keys
d) crypto generate rsa
Correct: a

What minimum modulus size is recommended for RSA keys?
a) 512 bits
b) 768 bits
c) 1024 bits
d) 2048 bits
Correct: c

Which command enables SSH on VTY lines?
a) transport input ssh
b) protocol ssh
c) enable ssh
d) ssh enable
Correct: a

Day 43: FTP & TFTP
What is a key difference between FTP and TFTP?
a) FTP uses TCP, TFTP uses UDP
b) FTP is faster than TFTP
c) TFTP provides authentication, FTP doesn't
d) FTP uses port 69, TFTP uses port 21
Correct: a

Which port does FTP use for control connections?
a) 20
b) 21
c) 22
d) 23
Correct: b

What is TFTP commonly used for in networking?
a) Transferring large files
b) Backing up and restoring configurations
c) Secure file transfers
d) Email transfers
Correct: b

Which command copies a configuration file from a TFTP server?
a) copy tftp running-config
b) copy running-config tftp
c) tftp get config
d) copy tftp startup-config
Correct: a

What advantage does FTP have over TFTP?
a) Simplicity
b) Smaller overhead
c) Reliability and authentication
d) Speed
Correct: c

Day 44: NAT (Part 1 - Static)
What does NAT stand for?
a) Network Address Translation
b) Network Access Translation
c) Network Address Transformation
d) Network Access Transformation
Correct: a

What is the primary purpose of NAT?
a) To encrypt traffic
b) To conserve public IP addresses
c) To increase network speed
d) To prevent viruses
Correct: b

In static NAT, how are private and public addresses mapped?
a) One-to-many dynamically
b) Many-to-one
c) One-to-one permanently
d) Based on port numbers
Correct: c

Which command creates a static NAT mapping for 192.168.1.10 to 203.0.113.5?
a) ip nat inside source static 192.168.1.10 203.0.113.5
b) nat static 192.168.1.10 203.0.113.5
c) ip nat static 192.168.1.10 203.0.113.5
d) static nat 192.168.1.10 203.0.113.5
Correct: a

Which interface is typically designated as "NAT inside"?
a) The interface facing the Internet
b) The interface connected to the local network
c) Any interface
d) The loopback interface
Correct: b

Day 45: NAT (Part 2 - Dynamic)
What is the main advantage of dynamic NAT over static NAT?
a) It's more secure
b) It allows multiple internal hosts to share a pool of public addresses
c) It's faster
d) It doesn't require configuration
Correct: b

What does PAT stand for?
a) Port Address Translation
b) Protocol Address Translation
c) Public Address Translation
d) Private Address Translation
Correct: a

How does PAT allow multiple devices to share one public IP?
a) By using different source ports
b) By using different destination ports
c) By using different protocols
d) By using different MAC addresses
Correct: a

Which command creates a NAT pool named MYPOOL with addresses 203.0.113.1 to 203.0.113.10?
a) ip nat pool MYPOOL 203.0.113.1 203.0.113.10 netmask 255.255.255.0
b) nat pool MYPOOL 203.0.113.1-203.0.113.10
c) ip nat pool MYPOOL 203.0.113.1 203.0.113.10 prefix-length 24
d) create nat pool MYPOOL 203.0.113.1 203.0.113.10
Correct: a

What is overload in NAT configuration?
a) Another term for PAT
b) When NAT runs out of addresses
c) When NAT is disabled
d) When using static NAT
Correct: a

Day 46: QoS (Part 1)
What does QoS stand for?
a) Quality of Service
b) Quantity of Service
c) Queue of Service
d) Quickness of Service
Correct: a

What is the primary goal of QoS?
a) To increase bandwidth
b) To prioritize certain types of traffic
c) To encrypt all traffic
d) To compress all traffic
Correct: b

Which QoS model provides the strongest guarantees?
a) Best Effort
b) Integrated Services (IntServ)
c) Differentiated Services (DiffServ)
d) FIFO
Correct: b

What does FIFO stand for in queuing?
a) First In, First Out
b) Fast In, Fast Out
c) First Interface, First Out
d) Frequent In, Frequent Out
Correct: a

Which type of traffic is typically given the highest priority in QoS?
a) Email
b) Web browsing
c) VoIP
d) File transfers
Correct: c

Day 47: QoS (Part 2)
What is traffic policing in QoS?
a) Discarding excess traffic
b) Delaying excess traffic
c) Prioritizing all traffic
d) Encrypting traffic
Correct: a

What is traffic shaping?
a) Discarding excess traffic
b) Buffering and delaying excess traffic
c) Blocking all traffic
d) Speeding up traffic
Correct: b

Which DiffServ code point provides Expedited Forwarding (EF)?
a) AF11
b) CS1
c) EF
d) BE
Correct: c

What command marks traffic with DSCP value EF?
a) set dscp ef
b) mark dscp ef
c) priority ef
d) class-map ef
Correct: a

Which queuing method allows configuration of multiple queues with different priorities?
a) FIFO
b) PQ (Priority Queuing)
c) CQ (Custom Queuing)
d) WFQ (Weighted Fair Queuing)
Correct: b

Day 48: Security Fundamentals
What is the principle of least privilege?
a) Giving users all permissions they might need
b) Giving users only the permissions they need to perform their job
c) Giving administrators all permissions
d) Removing all permissions by default
Correct: b

Which security concept ensures data hasn't been altered?
a) Confidentiality
b) Integrity
c) Availability
d) Authentication
Correct: b

What type of attack floods a network with traffic to make it unavailable?
a) Phishing
b) DDoS
c) Man-in-the-middle
d) Virus
Correct: b

What does AAA stand for in network security?
a) Authentication, Authorization, Accounting
b) Access, Authentication, Accounting
c) Authorization, Access, Administration
d) Authentication, Access, Accounting
Correct: a

Which protocol is commonly used for AAA?
a) SNMP
b) TACACS+
c) FTP
d) DHCP
Correct: b

Day 49: Port Security
What is the purpose of port security?
a) To encrypt port traffic
b) To restrict which MAC addresses can access a switch port
c) To increase port speed
d) To monitor port usage
Correct: b

Which violation mode shuts down the port when an unauthorized MAC address is detected?
a) Protect
b) Restrict
c) Shutdown
d) Disable
Correct: c

What command enables port security on an interface?
a) switchport port-security
b) port-security enable
c) security port
d) enable port-security
Correct: a

How do you set the maximum number of MAC addresses on a secure port?
a) switchport port-security maximum 3
b) port-security max 3
c) maximum-mac 3
d) mac-limit 3
Correct: a

What command shows port security status?
a) show port-security
b) show interface port-security
c) show port-security interface [interface]
d) display port-security
Correct: c

Day 50: DHCP Snooping
What is the primary purpose of DHCP snooping?
a) To speed up DHCP responses
b) To prevent rogue DHCP servers
c) To encrypt DHCP traffic
d) To compress DHCP packets
Correct: b

Which ports are considered trusted in DHCP snooping?
a) All ports
b) Only ports connected to legitimate DHCP servers
c) Only access ports
d) Only trunk ports
Correct: b

What does DHCP snooping create to track DHCP transactions?
a) DHCP binding table
b) ARP table
c) MAC address table
d) Routing table
Correct: a

Which command enables DHCP snooping globally?
a) ip dhcp snooping
b) dhcp snooping enable
c) enable dhcp snooping
d) snooping dhcp
Correct: a

How do you configure a port as trusted for DHCP snooping?
a) ip dhcp snooping trust
b) dhcp snooping trust
c) switchport dhcp trust
d) trust dhcp
Correct: a

Day 51: Dynamic ARP Inspection
What attack does Dynamic ARP Inspection (DAI) prevent?
a) DDoS attacks
b) ARP spoofing/poisoning
c) DHCP starvation
d) MAC flooding
Correct: b

What must be enabled for DAI to work effectively?
a) Port security
b) DHCP snooping
c) STP
d) VLANs
Correct: b

Which ports are typically trusted for DAI?
a) All ports
b) Ports connected to other switches or routers
c) Only access ports
d) Only ports with port security enabled
Correct: b

What does DAI validate?
a) IP addresses
b) ARP packets (matching IP-MAC bindings)
c) DHCP packets
d) TCP sequence numbers
Correct: b

Which command enables DAI on a VLAN?
a) ip arp inspection vlan 10
b) arp inspection vlan 10
c) dynamic arp inspection vlan 10
d) enable arp inspection vlan 10
Correct: a

Day 52: LAN Architectures
What are the three layers in the Cisco hierarchical network model?
a) Core, Distribution, Access
b) Core, Aggregation, Edge
c) Backbone, Distribution, User
d) Central, Intermediate, Endpoint
Correct: a

Which layer provides high-speed backbone connectivity?
a) Access layer
b) Distribution layer
c) Core layer
d) Edge layer
Correct: c

What is the main function of the access layer?
a) Route between VLANs
b) Provide network policy enforcement
c) Connect end devices
d) Aggregate WAN connections
Correct: c

What does collapsed core design combine?
a) Access and distribution layers
b) Distribution and core layers
c) All three layers
d) Core and WAN layers
Correct: b

Which design principle improves network availability?
a) Using single connections
b) Implementing redundancy
c) Using older equipment
d) Disabling protocols
Correct: b

Day 53: WAN Architectures
What does GRE stand for?
a) Generic Routing Encapsulation
b) General Routing Encryption
c) Generic Route Encoding
d) General Route Encapsulation
Correct: a

What is the primary purpose of a GRE tunnel?
a) To encrypt data
b) To encapsulate various protocol packets inside IP tunnels
c) To compress data
d) To authenticate users
Correct: b

Which WAN technology uses virtual circuits identified by DLCI numbers?
a) PPP
b) Frame Relay
c) HDLC
d) MPLS
Correct: b

What is a key advantage of MPLS?
a) It's the cheapest WAN technology
b) It uses labels for faster switching
c) It provides built-in encryption
d) It doesn't require routers
Correct: b

Which command creates a GRE tunnel interface?
a) interface tunnel 0
b) tunnel 0
c) create tunnel 0
d) interface gre 0
Correct: a

Day 54: Cloud & Virtualization
What is virtualization?
a) Running multiple logical devices on single physical hardware
b) Connecting multiple physical devices
c) Encrypting all data
d) Compressing files
Correct: a

What does VRF stand for?
a) Virtual Routing and Forwarding
b) Virtual Router Function
c) VLAN Routing Forwarding
d) Virtual Redundancy Feature
Correct: a

What is a key benefit of containers over traditional VMs?
a) Better isolation
b) Lower overhead and faster startup
c) More secure
d) Easier to manage
Correct: b

Which cloud model provides infrastructure (servers, storage, networking)?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) DaaS
Correct: c

What is the main advantage of cloud computing?
a) Higher upfront costs
b) On-demand scalability
c) Less security
d) Complex management
Correct: b

Day 55: Wireless Fundamentals
What does SSID stand for?
a) Security Set Identifier
b) Service Set Identifier
c) System Set ID
d) Signal Strength Identifier
Correct: b

Which wireless standard operates at 5 GHz only?
a) 802.11a
b) 802.11b
c) 802.11g
d) 802.11n
Correct: a

What wireless mode allows devices to connect directly without an access point?
a) Infrastructure mode
b) Ad-hoc mode
c) Bridge mode
d) Repeater mode
Correct: b

Which factor most affects wireless signal strength?
a) Distance
b) Time of day
c) Color of walls
d) Number of users
Correct: a

What does RSSI measure?
a) Received signal strength
b) Transmitted power
c) Network speed
d) Encryption strength
Correct: a

Day 56: Wireless Architectures
What is a wireless LAN controller (WLC)?
a) A device that manages multiple APs centrally
b) A type of wireless router
c) A signal booster
d) A security device
Correct: a

What does CAPWAP stand for?
a) Control and Provisioning of Wireless Access Points
b) Cisco Access Point Wireless Protocol
c) Controlled AP Wireless Access Protocol
d) Centralized AP Wireless Administration Protocol
Correct: a

Which wireless architecture uses autonomous APs?
a) Centralized
b) Distributed
c) Cloud-based
d) Standalone
Correct: d

What is the purpose of a wireless mesh network?
a) To extend coverage without wired connections to each AP
b) To increase speed
c) To improve security
d) To reduce costs
Correct: a

Which mode allows an AP to connect wirelessly to another AP?
a) Root mode
b) Bridge mode
c) Repeater mode
d) Client mode
Correct: c

Day 57: Wireless Security
Which wireless security protocol is considered weakest?
a) WEP
b) WPA
c) WPA2
d) WPA3
Correct: a

What does WPA2 use for encryption?
a) AES
b) TKIP
c) RC4
d) DES
Correct: a

What is the main improvement in WPA3 over WPA2?
a) Stronger encryption
b) Simpler configuration
c) Better performance
d) Simultaneous Authentication of Equals (SAE) for better password protection
Correct: d

What does MAC filtering do?
a) Encrypts traffic
b) Allows/denies devices based on MAC address
c) Hides SSID
d) Increases signal strength
Correct: b

What is a rogue access point?
a) An authorized AP with weak security
b) An unauthorized AP connected to the network
c) An AP in bridge mode
d) An old AP
Correct: b

Day 58: Wireless Configuration
Which command enters AP configuration mode on a Cisco switch?
a) ap-config
b) config-ap
c) ap
d) interface dot11radio
Correct: d

What does disabling SSID broadcast do?
a) Makes network invisible in scan lists (but still discoverable)
b) Encrypts the network
c) Increases speed
d) Prevents all connections
Correct: a

Which channel selection method is best for reducing interference?
a) Manual channel selection
b) Automatic channel selection
c) Random channel selection
d) Fixed channel 6
Correct: b

What is the purpose of setting transmit power?
a) To control coverage area
b) To increase security
c) To change frequency
d) To enable encryption
Correct: a

How do you assign a VLAN to a wireless SSID?
a) vlan [vlan-id]
b) ssid-vlan [vlan-id]
c) In SSID configuration: vlan [vlan-id]
d) wireless vlan [vlan-id]
Correct: c

Day 59: Network Automation (Intro)
What is the main benefit of network automation?
a) Increased manual configuration
b) Consistency, speed, and reduced human error
c) Higher costs
d) More complex troubleshooting
Correct: b

Which protocol is commonly used for network automation?
a) SNMP
b) NETCONF
c) FTP
d) HTTP
Correct: b

What does API stand for?
a) Application Programming Interface
b) Automated Protocol Interface
c) Application Protocol Integration
d) Automated Programming Integration
Correct: a

Which tool is used for configuration management and automation?
a) Wireshark
b) Ansible
c) Ping
d) Traceroute
Correct: b

What is Infrastructure as Code (IaC)?
a) Managing infrastructure through configuration files
b) Writing code for applications
c) Manual device configuration
d) Network documentation
Correct: a

Day 60: JSON, XML, YAML
What does JSON stand for?
a) JavaScript Object Notation
b) Java Standard Object Notation
c) JavaScript Oriented Notation
d) Java System Object Network
Correct: a

Which data format uses tags like <tag>value</tag>?
a) JSON
b) XML
c) YAML
d) CSV
Correct: b

What is a key advantage of YAML?
a) Most verbose format
b) Human-readable with minimal syntax
c) Only works with JavaScript
d) Requires end tags
Correct: b

Which data format is natively supported by JavaScript?
a) XML
b) YAML
c) JSON
d) HTML
Correct: c

What does this JSON represent? {"device": "router1", "ip": "10.1.1.1"}
a) A list
b) An object with key-value pairs
c) An array
d) A comment
Correct: b

Day 61: REST APIs
What does REST stand for?
a) Representational State Transfer
b) Remote Execution State Transfer
c) Representational System Transfer
d) Remote State Transfer
Correct: a

Which HTTP method retrieves data from a REST API?
a) POST
b) GET
c) PUT
d) DELETE
Correct: b

What does HTTP status code 200 indicate?
a) Error
b) Success
c) Not found
d) Unauthorized
Correct: b

Which HTTP method updates an existing resource?
a) POST
b) GET
c) PUT
d) PATCH
Correct: c

What is typically returned by a REST API?
a) Binary data
b) JSON or XML
c) HTML pages
d) Plain text only
Correct: b

Day 62: SDN (Software Defined Networking)
What does SDN stand for?
a) Software Defined Networking
b) System Defined Network
c) Software Driven Network
d) System Driven Networking
Correct: a

What is the main principle of SDN?
a) Integrating control and data planes
b) Separating control plane from data plane
c) Making hardware more important
d) Eliminating all software
Correct: b

Which protocol is commonly used between SDN controller and switches?
a) OSPF
b) BGP
c) OpenFlow
d) SNMP
Correct: c

What component in SDN makes centralized decisions?
a) Data plane
b) Control plane
c) SDN controller
d) Forwarding plane
Correct: c

What is a key benefit of SDN?
a) More complex management
b) Programmable, flexible networks
c) Vendor lock-in
d) Higher hardware costs
Correct: b